Дорогие друзья! Мы рады приветствовать Вас в нашем сообществе! ☀

Приглашайте сюда своих друзей играющих в ЧГК, либо просто увлекающихся интеллектуальными играми, обсуждайте, лайкайте и рассказывайте друзьям о понравившихся материалах. Давайте тренироваться и развиваться вместе! 🎓 #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Если верить Жаку Эргону, у этрусков ЕГО продолжительность порой достигала 119 или 123 лет. Назовите ЕГО одним коротким словом.

Автор: Ольга Кузьма
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!]  #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Одно время в Византии хранились и одинаково почитались ОНИ Иоанна Крестителя. Когда-то в Византии, так сказать, обитал тот, у которого были ОНИ. ОНИ фигурируют в народной мудрости. Назовите ИХ двумя словами.

Автор: Борис Моносов
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Согласно морской традиции, ЕЕ можно сохранить и сделать оберегом корабля. Герои одного фильма улетели на НЕЙ со стола гигантского людоеда. Назовите ЕЕ тремя словами.

Автор: Сергей Лобачев
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] ⌛ Назовите американскую рок-группу, основную идею которой её лидер сформулировал так: 
 
"Есть что-то, что вы знаете, и что-то, что не знаете, известное и неизвестное, а между ними находимся мы". 
 
⯈ #РОККВИЗ 🔥 17 АПРЕЛЯ • 20:00 
⯈ Москва • HARD ROCK CAFE (м. Смоленская) 
⯈ Подробности тут 👉 vk.com/quiztador #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Персонаж Вербера расправляется с несколькими бандитами. Например, одного бьет ладонями по голове, другого — ногой по зубам. Кого изображали маски этих бандитов?

Автор: Мария Трефилова
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] На рекламном постере, созданном Полом Рэндом, изображены глаз, пчела и буква. Напишите эту букву.

Автор: Михаил Иванов
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] 💜 Розыгрыш билета на [club174967180|GO!Квиз в Москве] 12, 13 и 14 апреля!

🔥 Кто ПЕРВЫЙ правильно отвечает в комментариях - ПОЛУЧАЕТ билет!
ВОПРОС на картинке! Пишем ответ в комментариях)

✅ Регистрация и расписание игр GO!Квиз 👉🏻 vk.cc/9fZ0rF
Кол-во мест ограничено, лучше бронировать места заранее.

P.S Фото и результаты игр можно посмотреть в нашей группе [club174967180|GO!Квиз в Москве] 
P.P.S Это был последний розыгрыш на эти выходные!

💜УДАЧИ! #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Произведение 2005 года было запрещено в заглавной стране из-за сходства одного из героев со свойствами реальных государственных деятелей. Назовите эту страну.

Автор: Андрей Журавлев
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Игорь Лопатёнок в одном интервью сказал: "Наши критики забывают, что у Малевича после "Черного квадрата" был "Красный квадрат", а у Венеры Милосской изначально были руки". Каким довольно редким видом деятельности занимается компания, которой руководит Лопатёнок?

Автор: Алексей Богословский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] У англичан известна история о том, как группа толстых лягушек ловила испуганных рыб. Кто входит в группу такой же численности в русском произведении, обладавшем той же особенностью?

Автор: Борис Моносов 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопрос_от_подписчика@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Почти на всех языках программирования написана библиотека, в названии которой фигурирует сочетание символов i18n. Ответьте на русском, что означает 18 в этом слове?
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Москва! Встречай новинку! #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В одном описании ОН был назван желтой прессой природы; папарацци, который может запечатлеть свою жертву в самой неловкой позе. Назовите ЕГО.

Автор: Владимир Островский 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В одном фильме Михаил Пуговкин сыграл равнодушного к общему делу колхозника. Подходя к родной деревне, герой Пуговкина говорит товарищу: "Вон [ПРОПУСК]. Видишь?" Заполните пропуск.

Автор: Наиль Фарукшин
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Цитата из ленты новостей юмористического журнала "Беседер": "Хрущев планировал высадку на Луне". Какое слово мы пропустили в этой цитате?

Авторы: Борис Гуревич
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] По мнению Индиры Ганди, ОНИ очень мешают рукопожатию. В свое время с ИХ тезками нещадно боролась советская власть. Кто такие ОНИ?

Автор: Денис Коновальчик
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] 💜 Розыгрыш билета на [club174967180|GO!Квиз в Москве] 12, 13 и 14 апреля!

🔥 Кто ПЕРВЫЙ правильно отвечает в комментариях - ПОЛУЧАЕТ билет!
ВОПРОС на картинке! Пишем ответ в комментариях)

✅ Регистрация и расписание игр GO!Квиз 👉🏻 vk.cc/9fZ0rF
Кол-во мест ограничено, лучше бронировать места заранее.

P.S Фото и результаты игр можно посмотреть в нашей группе [club174967180|GO!Квиз в Москве] 
P.P.S Последний розыгрыш билета в чт в 20:00

💜УДАЧИ! #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Вспоминая об одном из плаваний на императорской яхте, Великая княгиня Ольга Александровна рассказывала, что членам семьи императора позволялось брать на борт домашних любимцев. На что, по ее словам походила яхта во время таких плаваний?

Автор: Вячеслав Санников 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] На Руси ЭТО иногда называли "напалок". В большинстве штатов США ЭТО нельзя изъять у банкрота для погашения долгов, но только если ЭТО не простое. А какое?

Автор: Михаил Иванов
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В одном из "каме́о" Стэн Ли в роли уборщика, наводя порядок в помещении, между делом поднимает ЕГО и протирает под НИМ пыль. Назовите ЕГО двумя словами.

Авторы: Иван Моносов, при содействии Бориса Моносова
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Кроме практического ОНИ обладали сильным психологическим эффектом. В ходе Первой мировой войны ИМИ вооружали солдат, которые до призыва в армию работали... Кем?

Автор: Наиль Фарукшин 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Друзья! Для любителей таких игр ка "Что? Где? Когда", "Брейн-ринг" и "Своя игра". 
Рады представить вам сбалансированный в меру умный и в меру развлекательный квиз «НеВопрос» 
- 2 – 2,5 часа вопросов, во время которых вы можете пить и есть, сидя за столиками) 
- Никаких специальных знаний – только логика и наблюдательность (ну и капелька эрудиции) 
- Это повод для встречи с друзьями, ведь наша игра – командная. 
Поиграть с нами можно здесь: 
https://vk.com/kviznevopros Ногинск (наша альма-матер) 
https://vk.com/nevoprosbal Балашиха (для тех, кому до Ногинска далеко) 
https://vk.com/nevoprosfrya Фрязино (Наш филиал) 
Мы ждем абсолютно всех! Давайте проводить время с умом! #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Одна из команд КВН продолжила крылатую фразу следующим образом: "Мебельную фабрику ограбили два раза за день". Напишите первые два слова этой фразы.

Автор: Тимур Барский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Из-за плохого состояния гигиены в 1942 году в некоторых московских школах до 70% учеников не выдерживали ЕЕ в прямом смысле. Назовите ЕЕ.

Автор: Андрей Кузьма и Ольга Кузьма
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В 1890 году владелец фабрики рыболовных снастей Броди из Ливерпуля запатентовал изобретение, испробованное через год при встрече севера и юга Англии. Что это за изобретение?

Автор: Евгений Копейка
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] На Колумбовскую Всемирную выставку в Чикаго норвежская делегация прибыла на НЕМ, и ОН до сих пор хранится в местном музее. Назовите ЕГО одним словом.

Автор: Михаил Карпук
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] 💜 Розыгрыш 3 билетов на [club174967180|GO!Квиз в Москве] 12, 13 и 14 апреля!
Правила простые, будет 3 вопроса в вс, вт и чт в 20:00.
🔥 Кто ПЕРВЫЙ правильно отвечает в комментариях - ПОЛУЧАЕТ билет!

ПЕРВЫЙ вопрос на картинке! Пишем ответ в комментариях)

✅ Регистрация и расписание игр GO!Квиз 👉🏻 vk.cc/9fZ0rF
Кол-во мест ограничено, лучше бронировать места заранее.

P.S Фото и результаты игр можно посмотреть в нашей группе [club174967180|GO!Квиз] 

💜УДАЧИ! [club62655504|⌛] Что? - Игра вторая 
Где? - Первый канал 
Когда? - 7 апреля в 22:30

Состав команды Андрея Козлова: 
 
1. Михаил Мун 
2. Владимир Антохин 
3. Алексей Капустин 
4. Елена Александрова 
5. Елена Орлова 
6. Андрей Козлов #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] «Бордюрным стыдо́м» называют чувство, которое испытывает человек, в отличие от других поступивший правильно. Как именно?

Автор: Константин Сахаров
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Внимание, два чёрных ящика. Друг автора вопроса играет в тотализатор и считает, что футбол обязательно должен быть результативным. Впрочем, предсказать исход матча между Бразилией и Германией четырёхлетней давности (вопрос 2018 года) он бы не смог. Ответьте, что в чёрных ящиках.

Автор: Илья Иванов 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В представлении «Ци́рка дю Соле́й» в начале сюжета учёный изобретает машину, которая поглощает раздражающие звуки. В неё отправляются, например, шум самолёта, бензопилы́ и... Каких ещё устройств?

Автор: Константин Сахаров
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В детстве Исаак Ньютон экспериментировал с воздушными змеями. Один из его экспериментов, проводимый ночью в деревне, спровоцировал, возможно, первое в Британии... Что?

Автор: Дмитрий Пономарёв
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Раздаточный материал: HOROBOD 

В англоязычной миниатюре герой, тайно проникая в город, называет себя розданным вам именем. О каком известном герое идет речь?

Автор: Команда "Дракони Ймовiрностi"
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] На злободневной карикатуре Эдуардо Саллеса радостный выпускник высоко подбрасывает академическую шапочку, после чего ему на голову опускается уже ОНА. Нарисуйте на ответной карточке то, что на НЕЙ изображено.

Автор: Тарас Вахрив 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В 60-е годы прошлого века в США администраторы определенной категории заведений прилагали все усилия, чтобы, по крайней мере, треть их клиентов были женщинами. Назовите эти заведения.

Автор: Вадим Бабин
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопрос_от_подписчика@questions_of_chgk 

1 октября 1949 года Мао Цзэдун объявил с трибуны: «Отныне китайский народ СДЕЛАЛ ТО и СДЕЛАЛ ЭТО». Выражение СДЕЛАТЬ ТО очень любят российские консерваторы, а СДЕЛАТЬ ЭТО - американские либертарианцы. Напишите точно, какие известные устойчивые выражения мы заменили на СДЕЛАТЬ ТО и СДЕЛАТЬ ЭТО.
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] По утверждению юмористов, когда человек икает, его надо как следует напугать. Тогда он перестанет икать и начнет... Что делать?

Автор: Дмитрий Башук
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] За май-июнь 1929 года продажа билетов, дающих право на осмотр известной достопримечательности, принесла музею 498 рублей. Таким образом, ежедневный сбор был заметно меньше, чем... У кого?

Автор: Евгений Калюков
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Героиня англоязычного мультсериала еще слишком молода, поэтому во время торжественного ужина в определенный момент снимает очки. А что в это же время предлагается сделать более взрослым гостям?

Автор: Сергей Егоров
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопрос_от_подписчика@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Блиц. 
 
1.Согласно анекдоту, закон ПЕРВЫХ гласит: чем крепче у вас дом, тем больше эмигрантов. 
2.В детективном романе под названием «ВТОРЫЕ» сыщик воссоздаёт давнее убийство по показаниям пяти свидетелей, каждый из которых описывает произошедшее со своей точки зрения. 
3.В ресторане, который называется ТРЕТЬИ, подают традиционные блюда украинской кухни. 
 
Назовите ПЕРВЫХ, ВТОРЫХ и ТРЕТЬИХ двумя словами. 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Героиня Жозе Сарамаго обсуждает с подругой, стоит ли говорить мужу об измене. Подруга советует быть решительной и СДЕЛАТЬ ЭТО. Какие четыре слова мы заменили словами "СДЕЛАТЬ ЭТО"?

Автор: Илья Колодник
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины». 
Группа Вконтакте: vk.com/ilovequiz 
Сайт: http://quiz.moscow 
 
Хотите завести много интересных знакомств? Ищете, где провести отличный вечер? Ваш выбор — интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины» 
Что это такое? Это командная игра, участникам которой предстоит ответить на ряд каверзных и интересных вопросов и проверить свои знания и логику, пройдя все тематические задания. 
 
Не беда, если у вас нет команды. Организаторы игры обязательно найдут компанию для вас! 
 
ИГРА № 99 
🕑Дата: 7 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 10 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 10 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 100 - Открытый финал (весенняя серия игр) 
🕑Дата: 14 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 
📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
Регистрация на игру: 
1 способ: на сайте http://quiz.moscow 
2 способ: в группе Вконтакте vk.com/ilovequiz 
 
КОРПОРАТИВНЫЙ КВИЗ: 
Индивидуальная, разработанная под вашу компанию, программа рассчитана на 2.5 часа. За это время вы получите море положительных эмоций, научитесь играть в команде, проверите свои знания и удивитесь, насколько эрудированны ваши сотрудники! Подробнее на сайте: http://quiz.moscow/corporate 
 
До встречи на игре! 
Следите за подробностями в группе (vk.com/ilovequiz) и на сайте (http://quiz.moscow) 
Телефон: 8-925-128-94- #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Татьяна Шевченко удивляется, что в своем известном утверждении ОН ничего не сказал о носе, отпечаток которого у ему подобных уникален. Назовите ЕГО фамилию.

Автор: Ксения и Эдуард Шагалы
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Одно рекламное агентство разместило в центре НЕЕ изображение балерины, а другое — изображение каратиста. Назовите ЕЕ двумя словами.

Автор: Григорий Михайловский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопрос_от_подписчика@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Автор вопроса когда-то пошутил, что Пётр Первый - худший из всех когда-либо живших ИХ. ИХ "тёзки" массово производились в СССР и России с 1930-х по начало 2000-х. Назовите ИХ.
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Площадь, на которой располагаются Национальный конгресс, Верховный суд и Дворец президента, называется площадь ИХ. Поняв, что такое ОНИ и сколько ИХ, назовите то, что считается еще одной ЕЙ.

Автор: Мария Прокофьева
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины». 
Группа Вконтакте: vk.com/ilovequiz 
Сайт: http://quiz.moscow 
 
Хотите завести много интересных знакомств? Ищете, где провести отличный вечер? Ваш выбор — интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины» 
Что это такое? Это командная игра, участникам которой предстоит ответить на ряд каверзных и интересных вопросов и проверить свои знания и логику, пройдя все тематические задания. 
 
Не беда, если у вас нет команды. Организаторы игры обязательно найдут компанию для вас! 
 
ИГРА № 9 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 3 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 99 
🕑Дата: 7 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 10 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 10 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 100 - Открытый финал (весенняя серия игр) 
🕑Дата: 14 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 
📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
Регистрация на игру: 
1 способ: на сайте http://quiz.moscow 
2 способ: в группе Вконтакте vk.com/ilovequiz 
 
КОРПОРАТИВНЫЙ КВИЗ: 
Индивидуальная, разработанная под вашу компанию, программа рассчитана на 2.5 часа. За это время вы получите море положительных эмоций, научитесь играть в команде, проверите свои знания и удивитесь, насколько эрудированны ваши сотрудники! Подробнее на сайте: http://quiz.moscow/corporate 
 
До встречи на игре! 
Следите за подробностями в группе (vk.com/ilovequiz) и на сайте (http://quiz.moscow) 
Телефон: 8-925-128-94-9 #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Реклама службы контекстных объявлений заканчивается так: "Промышленное освещение. Доставка лекарств. Цените каждое слово". Напишите два слова, которыми она начинается.

Автор: Елена Немец
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В фантастическом романе Нила Стивенсона представители различных рас усиливают свои внешние отличительные черты при помощи генной инженерии. Результат этих изменений Стивенсон сравнивает с НЕЙ. Назовите ЕЕ словом итальянского происхождения.

Автор: Юрий Разумов
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Входящий в тридцатку лучших теннисистов планеты 26-летний финн Яркко Ниеминен заработал за свою карьеру более трех миллионов долларов. Однако ближайшие полгода (вопрос 2008 года) он пробудет в городке Лахти на юге Финляндии и будет зарабатывать лишь около 100 евро в месяц. По какой причине?

Автор: Александр Лисянский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Считается, что существуют два возможных развития ситуации: либо ОН скроется в своем убежище, либо побежит прочь от него. По статистике, прогноз подтверждается в 39% случаев. А кто ОН? 

Автор: Дмитрий Башук 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины». 
Группа Вконтакте: vk.com/ilovequiz 
Сайт: http://quiz.moscow 
 
Хотите завести много интересных знакомств? Ищете, где провести отличный вечер? Ваш выбор — интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины» 
Что это такое? Это командная игра, участникам которой предстоит ответить на ряд каверзных и интересных вопросов и проверить свои знания и логику, пройдя все тематические задания. 
 
Не беда, если у вас нет команды. Организаторы игры обязательно найдут компанию для вас! 
 
ИГРА № 9 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 3 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 99 
🕑Дата: 7 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 10 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 10 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 100 - Открытый финал (весенняя серия игр) 
🕑Дата: 14 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 
📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
Регистрация на игру: 
1 способ: на сайте http://quiz.moscow 
2 способ: в группе Вконтакте vk.com/ilovequiz 
 
КОРПОРАТИВНЫЙ КВИЗ: 
Индивидуальная, разработанная под вашу компанию, программа рассчитана на 2.5 часа. За это время вы получите море положительных эмоций, научитесь играть в команде, проверите свои знания и удивитесь, насколько эрудированны ваши сотрудники! Подробнее на сайте: http://quiz.moscow/corporate 
 
До встречи на игре! 
Следите за подробностями в группе (vk.com/ilovequiz) и на сайте (http://quiz.moscow) 
Телефон: 8-925-128-94-9 #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Престарелый герой одного сериала на похоронах дочери даже обрадовался, что у него АЛЬФА. Какие два слова, начинающиеся на соседние буквы, мы заменили АЛЬФОЙ?

Автор: Сергей Шорин
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Плач велосипедиста (рифма "abba"): 
 Болтается раздолбанный багажник, 
 И шины все изрезало стекло, 
 [...]... 
 Пора в ремонт, я достаю бумажник.

Автор: Диар Туганбаев и Марьяна Скуратовская
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В мультсериале "Kid vs Kat" один из героев, желая подчеркнуть крайнюю древность одной вещи, говорит, что та жаловалась на шум во время ЭТОГО. Назовите ЭТО двумя словами.

Автор: Денис Рыбачук
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Грэм Шорт сумел выгравировать лозунг "Нет ничего невозможного" на лезвии бритвы. Для этого Грэм работал по ночам и даже ловил паузы между НИМИ. Назовите ИХ двумя словами.

Автор: Игорь Тюнькин
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины». 
Группа Вконтакте: vk.com/ilovequiz 
Сайт: http://quiz.moscow 
 
Хотите завести много интересных знакомств? Ищете, где провести отличный вечер? Ваш выбор — интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины» 
Что это такое? Это командная игра, участникам которой предстоит ответить на ряд каверзных и интересных вопросов и проверить свои знания и логику, пройдя все тематические задания. 
 
Не беда, если у вас нет команды. Организаторы игры обязательно найдут компанию для вас! 
 
ИГРА № 9 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 3 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 99 
🕑Дата: 7 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 10 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 10 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 100 - Открытый финал (весенняя серия игр) 
🕑Дата: 14 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 
📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
Регистрация на игру: 
1 способ: на сайте http://quiz.moscow 
2 способ: в группе Вконтакте vk.com/ilovequiz 
 
КОРПОРАТИВНЫЙ КВИЗ: 
Индивидуальная, разработанная под вашу компанию, программа рассчитана на 2.5 часа. За это время вы получите море положительных эмоций, научитесь играть в команде, проверите свои знания и удивитесь, насколько эрудированны ваши сотрудники! Подробнее на сайте: http://quiz.moscow/corporate 
 
До встречи на игре! 
Следите за подробностями в группе (vk.com/ilovequiz) и на сайте (http://quiz.moscow) 
Телефон: 8-925-128-94-9 #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] По мнению Марии Корелли, ЕГО вполне заменяют собака, попугай и кот. У жены автора вопроса ОН тоже есть. Назовите ЕГО.

Автор: Сергей Амлинский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Апостол Андрей указал на мальчика с пятью хлебами и двумя рыбами, которыми Иисус накормил пять тысяч человек. Считается, что Андреевский крест до сих пор напоминает нам об этом чуде в виде НЕГО. Назовите ЕГО.

Автор: Владимир Островский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Парадоксально, но в будущем ОНИ благодаря взаимодействующему с ионами солей графеновому покрытию будут использовать капли дождя. Назовите ИХ двумя словами.

Автор: Владимир Островский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В стихотворении Ильи Резника этими двумя словами названы танцы Лаймы Вайкуле. Если записать эти два слова слитно, получится наименование жительниц европейской столицы. Напишите эти два слова.

Автор: Андрей Черданцев
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Уважаемые знатоки! В рассказе Владимира Набокова тень сосульки на мгновение становится похожей на НЕГО. Назовите ЕГО.

Автор: Юрий Выменец 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Несколько лет назад (вопрос 2009 года) в немецком языке появилось новое слово — производное от слова, имевшего раньше только мужской род. Какого?

Автор: Наталья Райбман
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины». 
Группа Вконтакте: vk.com/ilovequiz 
Сайт: http://quiz.moscow 
 
Хотите завести много интересных знакомств? Ищете, где провести отличный вечер? Ваш выбор — интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины» 
Что это такое? Это командная игра, участникам которой предстоит ответить на ряд каверзных и интересных вопросов и проверить свои знания и логику, пройдя все тематические задания. 
 
Не беда, если у вас нет команды. Организаторы игры обязательно найдут компанию для вас! 
 
ИГРА № 98 
🕑Дата: 31 марта (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 9 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 3 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 99 
🕑Дата: 7 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 10 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 10 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 100 - Открытый финал (весенняя серия игр) 
🕑Дата: 14 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 
📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
Регистрация на игру: 
1 способ: на сайте http://quiz.moscow 
2 способ: в группе Вконтакте vk.com/ilovequiz 
 
КОРПОРАТИВНЫЙ КВИЗ: 
Индивидуальная, разработанная под вашу компанию, программа рассчитана на 2.5 часа. За это время вы получите море положительных эмоций, научитесь играть в команде, проверите свои знания и удивитесь, насколько эрудированны ваши сотрудники! Подробнее на сайте: http://quiz.moscow/corporate 
 
До встречи на игре! 
Следите за подробностями в группе (vk.com/ilovequiz) и на сайте (http://quiz.moscow) 
Телефон: 8-925-128-94-93 #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В сталинскую эпоху советские растениеводы вывели ЕГО новый сорт. По аналогии с известным сортом ЕГО "родственницы", этот сорт предложили назвать "рабочий". Однако Сталин название не одобрил. По версии "Загадочной газеты", дело в том, что ЕГО внешний вид ассоциировался у Сталина с заключенными. Назовите ЕГО.

Автор: Елена Каминская 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В африканском племени бамбара́ супруги стараются не уединяться в дневное время. Там верят, что иначе могут появиться ОНИ. Назовите ИХ словом латинского происхождения.

Автор: Владимир Островский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины». 
Группа Вконтакте: vk.com/ilovequiz 
Сайт: http://quiz.moscow 
 
Хотите завести много интересных знакомств? Ищете, где провести отличный вечер? Ваш выбор — интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины» 
Что это такое? Это командная игра, участникам которой предстоит ответить на ряд каверзных и интересных вопросов и проверить свои знания и логику, пройдя все тематические задания. 
 
Не беда, если у вас нет команды. Организаторы игры обязательно найдут компанию для вас! 
 
ИГРА № 98 
🕑Дата: 31 марта (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 9 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 3 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 99 
🕑Дата: 7 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 10 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 10 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 100 - Открытый финал (весенняя серия игр) 
🕑Дата: 14 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 
📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
Регистрация на игру: 
1 способ: на сайте http://quiz.moscow 
2 способ: в группе Вконтакте vk.com/ilovequiz 
 
КОРПОРАТИВНЫЙ КВИЗ: 
Индивидуальная, разработанная под вашу компанию, программа рассчитана на 2.5 часа. За это время вы получите море положительных эмоций, научитесь играть в команде, проверите свои знания и удивитесь, насколько эрудированны ваши сотрудники! Подробнее на сайте: http://quiz.moscow/corporate 
 
До встречи на игре! 
Следите за подробностями в группе (vk.com/ilovequiz) и на сайте (http://quiz.moscow) 
Телефон: 8-925-128-94-93 #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Статья Википедии про это "маломощное оружие для метания" содержит по большей части физические и климатические данные. Назовите необходимый для изготовления этого оружия материал.

Автор: Юрий Петров
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] На одном из вариантов пародийной обложки журнала "Rolling Stone" нарисована семейка Симпсонов, идущая по пешеходному переходу. Какую улицу они переходят?

Автор: Денис Макашов
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Согласно шутке, во время драки в раздевалке "Зенита" Кокорин и Дзюба били Лодыгина. При этом нападающие ДЕЛАЛИ ПЕРВОЕ, а вратарь — всё равно ДЕЛАЛ ВТОРОЕ. Какие действия мы заменили в тексте вопроса?

Автор: Дмитрий Демаш
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Герой книги Алессандро Барикко всю жизнь хотел иметь собственную гоночную трассу. Удобный случай выдался в 1947 году, когда он купил в Англии ставший ненужным... Что именно?

Автор: Андрей Солдатов
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины». 
Группа Вконтакте: vk.com/ilovequiz 
Сайт: http://quiz.moscow 
 
Хотите завести много интересных знакомств? Ищете, где провести отличный вечер? Ваш выбор — интеллектуально-развлекательная игра «Квиз. Напряги извилины» 
Что это такое? Это командная игра, участникам которой предстоит ответить на ряд каверзных и интересных вопросов и проверить свои знания и логику, пройдя все тематические задания. 
 
Не беда, если у вас нет команды. Организаторы игры обязательно найдут компанию для вас! 
 
ИГРА № 98 
🕑Дата: 31 марта (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 9 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 3 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 99 
🕑Дата: 7 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 10 (Fresh - легкий пакет вопросов) 
Дата: 10 апреля (среда) 2019 года. Сбор в 19-30. Начало в 20-00 (СТРОГО). 📍Место: Casa Agave, Большой Черкасский пер., 17 
🚇Рядом метро: Китай город 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
ИГРА № 100 - Открытый финал (весенняя серия игр) 
🕑Дата: 14 апреля (воскресенье) 2019 года. Сбор в 16-30. Начало в 17-00 (СТРОГО). 
📍Место: Ресторан "Crazy Mix" (Москва, ул.Садовая-Черногрязская, 8, стр. 7 ) . 🚇Рядом метро: Красные ворота 
Стоимость участия: 500 рублей с человека 
 
Регистрация на игру: 
1 способ: на сайте http://quiz.moscow 
2 способ: в группе Вконтакте vk.com/ilovequiz 
 
КОРПОРАТИВНЫЙ КВИЗ: 
Индивидуальная, разработанная под вашу компанию, программа рассчитана на 2.5 часа. За это время вы получите море положительных эмоций, научитесь играть в команде, проверите свои знания и удивитесь, насколько эрудированны ваши сотрудники! Подробнее на сайте: http://quiz.moscow/corporate 
 
До встречи на игре! 
Следите за подробностями в группе (vk.com/ilovequiz) и на сайте (http://quiz.moscow) 
Телефон: 8-925-128-94-93 #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Бен Линдер сочувствовал угнетенному населению Никарагуа, из-за чего в итоге был застрелен. Мать Линдера сказала, что ее сын был убит потому, что у него ПРОПУСК. Одно из пропущенных слов — существительное. Напишите его.

Автор: Евгений Миротин
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Летчик-инструктор из романа Стивена Кинга во время учебного полета упрекает ученицу за то, что она отвлекается. Какие три слова мы заменили словом "отвлекается"?

Автор: Владимир Островский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопрос_от_подписчика@questions_of_chgk

[club62655504|⌛] Первое ОНО появилось в Венеции вначале 16 века. Городские власти решили поселить всех венецианских евреев на отдельный остров. Пример ЕГО достаточно наглядно был представлен в фантастическом фильме "Время", которое подразумевает под собой изолированное человечкое общество. Напишите, что такое ОНО, несклоняемым словом.
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] С недавних пор (вопрос 2004 года), благодаря стараниям берлинской мэрии, на улицах немецкой столицы любой желающий может услышать: "М-м, как вкусно". А что он для этого должен сделать?

Автор: Дмитрий Борок и Екатерина Пахомова
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Эрудиция, логика, много веселья и шуток — думаете, эти вещи не сочетаются? Да без этого ни одна [club95512899|«Мозгва»] не обходится! Сложные и не очень вопросы на разные темы, безумный азарт и команда ваших друзей — просто попробуйте, и посмотрим, сможете ли вы остановиться) 
 
https://vk.com/etomozgvadetka #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] На одной карикатуре изображены три "гаишника". Один из них произносит: "Давай! Покажи, как умеешь дуть!". А кто за рулем?

Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В середине тринадцатого века пораженные арабы начали изучать "китайские цветы", чтобы привезти их на родину. Существует предположение, что первые "китайские цветы" выросли из стебля бамбука. Что это за цветы?

Автор: Владимир Островский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопрос_от_подписчика@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Священник Йозеф Мюллер был казнен в 1944 году за шутку про немецкого солдата, который на смертном одре, попросил медсестру показать ему людей, ради которых он умирает. Медсестра положила рядом с ним портреты Адольфа Гитлера и Германа Геринга. Солдат сказал – теперь я могу умереть как ОН. Назовите ЕГО.
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!]  #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Жители восточного Тибета верят, что ЭТО происходит из-за того, что гигантская рыба Ньядинбаба устает и шевелится. Назовите ЭТО.

Автор: Наиль Фарукшин 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Пирожное, в состав которого входят мандарины и шоколад, называется "Нежность в НЕЙ". ОНА была атрибутом героя Милна и другого известного литературного персонажа. Назовите ЕЕ двумя словами.

Автор: Алексей Гноевых
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Иногда геологические процессы приводят к тому, что пласты, относящиеся к более ранним эпохам, оказываются ближе к поверхности, чем более поздние. Алексей Иванов сравнивает такие процессы с операцией, производимой над НЕЙ. Назовите ЕЕ двумя словами, начинающимися на одну и ту же букву.

Автор: Максим Мерзляков
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В некоторых стаях мигрирующих птиц каждые 10-15 минут одна птица залетает в середину стаи и летит, окруженная другими птицами. Затем ее место занимает другая, и так далее. Зачем птицы это делают?

Автор: Алексей Богословский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] Друзья, уже прошло пол года, как я запустила приложение по поддержке группы и наверное настало время сказать спасибо всем, кто помогал мне все это время) Я стараюсь не заваливать вас рекламой, да и вообще отвлекать только тематическими постами, которые на мой взгляд будут действительно полезны и интересны вам! Спасибо всем и каждому, любая сумма - отличное доказательство того, что я не зря стараюсь для вас уже более 5 лет :) #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Википедия утверждает, что ОНИ, кроме прочего, — еще и намек на регионы Италии, соответствующие пути солнца по небу: восход на Адриатике, полдень на жарком юге, пышный закат Рима и полночь в холодных предгорьях Альп. Назовите ИХ автора.

Автор: Артур Кадурин
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Дэвид Бланкетт отмечает, что для него физический труд в саду или на кухне чреват подобием катаракты. Какую способность боится потерять Дэвид?

Автор: Татьяна Снеговская-Арш 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] У тебя бомбит от неграмотных вопросов обычных квизов, ты подгораешь от возмущения на апелляциях? Знаем-знаем, большинство игроков "Что? Где? Когда?" часто испытывают недоумение во время «отдыха с пользой для ума». 
 
Примите участие в новом квизе «Игра головой» в Москве и насладитесь грамотно составленными заданиями (еще бы! В редакторах - опытные игроки в спортивку). Участникам не надо знать много глупостей, чтобы победить в «Игре головой» - вопросы составлены так, что даже без знания факта вы сможете «докрутить» правильный ответ. Отчасти поэтому «Игра головой» - нормальный квиз. Попробуйте в среду в Москве! [club178342437|Регистрация и подробности тут.] Промо-код NORMAL дает скидку 50% на участие! #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В рассказе Куприна "Люция" описан случай, когда в провинциальном городе в дождливый день во время циркового представления из клетки вырвался лев. Отчаянный помещик выскочил на манеж и СДЕЛАЛ ЭТО. Зверь удивился и попятился, его удалось загнать в клетку. Что скрывается за словами "СДЕЛАЛ ЭТО"?

Автор: Сима Якубцинер
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Мишель Лотито стал известен благодаря тому, что за несколько лет съел по частям настоящий самолет. Также, в приступе гордости, Мишель съел еще один предмет. Какая фамилия была написана на этом предмете?

Автор: Владимир Островский
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В фильме американского режиссера Билли Уайлдера приговоренный к смерти преступник высокопарно изрекает, что тринадцать ступенек виселицы ведут не к веревке, а к НИМ. Назовите ИХ одним словом.

Автор: Александр Кудрявцев 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Генри Мортон, посетивший Рим в середине XX века, пишет, что в самом центре города осталось немало укромных сельских уголков. Он отмечает тот факт, что рядом с собором Святого Петра нередко можно услышать... Что?

Автор: Михаил Иванов
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В программе для изучения иностранного языка в качестве иллюстрации к уроку, посвященному разным формам этого глагола, был выбран череп. Напишите этот глагол.

Автор: Владимир Дудчак
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] В сериале "Счастливы вместе" главный герой выдвинул лозунг: "Да здравствуют те времена, когда мужики были мужиками, а женщины ИМИ". Существует мнение, что Андрея Везалия приговорили к смертной казни за то, что он установил, сколько ИХ у мужчин. Назовите ИХ.

Автор: Алексей Борисов
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Рекламным слоганом премии, церемония вручения которой проходит за несколько недель до вручения "Оскара", является фраза: "Наслаждайтесь (пропуск) из голливудских (пропуск)". В правильном порядке заполните пропуски двумя антонимичными прилагательными. 

Авторы: Елена Ткаченко 
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Согласно описаниям современников, Казанова был человеком очень смуглым, с резкими чертами лица. Марина Цветаева в своей драме "Приключение" описывает его кратко и поэтично: "Острый [ПРОПУСК] и [ПРОПУСК]". Пропущены два существительных, причем одно превращается в другое добавлением всего одной буквы. Восстановите их.

Автор: Софья Осминкина
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] #Вопросы@questions_of_chgk 

[club62655504|⌛] Один сайт предлагает необычные тесты. Так, например, в зависимости от ударения в слове "замок", тест характеризует вас рыцарем или слесарем. Напишите слово, позволяющее определить, кто вы — восточный алкоголик или же английский сладкоежка.

Автор: Ольга Дзюба
Источник: https://db.chgk.info 
 
[club62655504|Понравилось? Расскажите друзьям, пусть они тоже поломают голову над интересным вопросом!] 